俄羅斯留意美國研究病原體用作軍事用途 同時於俄國附近設立具有潛在生物學危險的基礎設施 並點名批評美國拒絕國際檢查

新冠病毒的源頭問題頻頻成為美國甩鍋中國的藉口，不過，俄羅斯外交部17日指稱，不排除是美國在其他國家的實驗室研發和改良危險病原體，並用於軍事用途。

據《東網》報導，俄羅斯外交部發言人扎哈羅娃指，俄方留意到美國在境外加強了生物學方面的活動，涉嫌以打擊生物恐怖主義為藉口，組建了實驗室，包括在俄羅斯附近設立具有潛在生物學危險的基礎設施。其中，美國在喬治亞首都第比利斯的公共衞生中心，已納入美國軍方的傳染病全球監控系統。據指，五角大樓高官早前到訪喬治亞，並擴大了中心的研究範圍。

俄羅斯前總理、聯邦安全會議副主席梅德韋傑夫則表示，面對疫情，應視研發藥物、治療方法及防控病毒為首要任務，而非追溯病毒來源和怪責他人。並點出美國自某時起不允許別國檢查他們有否遵守禁止生物武器公約。

(中時電子報)

武漢究竟有乜撚嘢特別之處要特登喺你武漢播毒呀
弱撚智

中時電子報

留意到樓主又幫俄羅斯攻擊美國。

俄佬心底始終都係反美，想整死美國，拎番烏克蘭

俄佬口內反美 身體卻很老實

去到必要時候, 俄美先至係朋友, 俄中至係敵人